Guía básica de estilos para saber qué te estás tatuando

 La decisión de tatuarse es un sentimiento que a veces no tiene dirección ni rumbo. De hecho, podríamos decir que es así en la mayoría de los casos; se tiene el deseo de imprimir en nuestra piel algo que hable sobre lo que somos , dé fe de una personalidad fija y comparta las apreciaciones que tenemos del mundo, aunque eso no implique una consciencia total de qué es lo que queremos plasmar visualmente. En una suerte de inside-out , pretendemos que la piel se convierta en lienzo, un soporte de mensajes y transparencia de pensamientos, mas no es fácil elegir las formas que mejor puedan transmitir eso que añoramos. 
  Así como todo puede salir de una noche alocada entre amigos y copas, recordemos a Ted Mosby de “How I Met Your Mother” cuando se hace una mariposa en la espalda baja, o en una fuerte pretensión de aparentar lo que no somos como Raj y Howard queriendo ser góticos en “The Big Bang Theory”, lo realmente recomendable es meditar un poco sobre los diseños que nos gustan, pero no tanto como entrar en la indecisión y renunciar a la misión. 
  Si todavía no se sabe qué estilo es específicamente lo que piensas marcar en tu cuerpo, qué es lo que quieres para tu siguiente tatuaje o qué elementos quieres recuperar de una tendencia para crear algo único en ti, aquí hay un poco de ayuda. Tradicional Americano 
  Este estilo, popularizado por Norman “Sailor Jerry” Collins, inició en la década de 1930 y encuentra sus principales características en las líneas gruesas, el énfasis de los contornos, una paleta corta pero intensa de colores y una fijación extremadamente hermosa por las calaveras, las rosas, las dagas, los boxeadores y mujeres voluptuosas. 
 – Irezumi 
  Con un método ecléctico que atraviesa las tradiciones milenaria de Japón, el estilo tradicional asiático es mayormente representado por la visibilidad de los Yakuza –una organización criminal de dicha región–. Como en el anterior, se caracteriza por líneas prominentes, sólo que estos dibujos se inspiran en las artes antiguas y el folclor pasado. Flores de loto, peces koi, tigres, dragones, guerreros y olas son sus principales elementos. 
 – Realismo 
  Una tendencia con la que se debe tener extremo cuidado; conjugando elementos del fotorrealismo y la hiperrealidad, estos tatuajes intentan recrear objetos que sobrepasen el límite de la bidimensionalidad haciendo uso de sombras, luces y contrastes entre colores. 
 – Grabado 
  Típicamente realizado con tintas negras y grises, este tatuaje puede ir desde los diseños épicos hasta los dibujos que podríamos ubicar con mayor facilidad si les comparamos con la obra de Durero. Sombras, volúmenes y destellos se obtienen a partir de las degradaciones con agua del color negro. 
 – Ilustrativo 
  En estilos diversos que se nutren de las escuelas clásicas, el realismo y la ilustración en medios impresos, dichas imágenes se convierten en una saturación de colores, cuerpos muy bien definidos y una apariencia propia de los libros infantiles, los cómics y las viñetas de publicación. 
 – Nueva escuela 
  De manera revolucionada, se toman los elementos del estilo anterior y se llevan a un término de exageración que bien puede ir de la tridimensionalidad a la caricaturización en temas que atraviesan la moda, la sátira y la inventiva. 
 – Lettering 
  Distintas tipografías que preponderan en la estilización de una palabra o mensaje para que se posen sobre el cuerpo como medios estéticos de comunicación directa, así como diseños lo suficientemente valiosos como para portarlos sin ser estrictamente un dibujo muy complicado. 
 – Trash Polka 
  Este estilo se popularizó, si no es que en verdad se desarrolló, por el Buena Vista Tattoo Club, colectivo que tomó en dos colores –negro y blanco– la mixtura de realismo, lettering, geometría y pintura abstracta para crear un collage en extremo personal. 
 – Blackwork 
  Usando sólo el color negro, esta tendencia desarrolla formas geométricas, patrones, planos y demás diseños que involucren la saturación o el perfeccionamiento de las líneas impecables en la piel humana, como si se tratara de un trabajo artístico, matemático o arquitectónico. 
 Acuarela 
  Como su nombre lo indica, esta tendencia asemeja el uso de acuarelas sobre la piel y a veces se acompaña de líneas muy bien delimitadas que acompañen o conjuguen las formas del diseño solicitado. 
 
 Aunque la idea de coleccionar cuantos sean posibles suene tentadora (porque sí, se vuelven una adicción fácilmente), debemos considerar que los tatuajes no funcionan en su individualidad ya expuestos en el cuerpo. Es bueno repasar en nuestra mente cómo se verá una nueva adquisición junto a los ya existentes o, en caso de ser el primero, qué ventanas del diseño abrirá éste sobre la piel. Para seguir inspirándonos con este tema, revisa estos tatuajes ideales para las personas que aman la perfección y la simetría, además de seguir a ciertos tableros de Pinterest que te darán las mejores ideas para tu primer tatuaje .